(中共一帶一路系列)中國企疑用希臘港口逃稅 涉及金額逾千萬歐元

有中國犯罪集團涉嫌透過比雷埃夫斯港逃稅。（資料圖片）

意大利官員周五（20日）表示，正聯同歐盟調查中國犯罪集團涉嫌透過希臘最大港口比雷埃夫斯，輸入大量商品以逃避繳納進口稅及商品增值稅，令意大利損失數千萬歐元、甚至更多的稅收。希臘政府據報已介入調查。

比雷埃夫斯為中國一帶一路基建工程的重點城市。意大利中央反詐騙辦公室特別調查組官員博托（Fabio Botto）指，有證據顯示中國犯罪集團透過旗下公司，經比雷埃夫斯輸入大量冒牌衣服鞋履，在貨品價值上向歐盟海關「報細數」，避免繳交進口稅；又虛報收貨的公司，以逃避繳交商品增值稅。

博托表示，上述詐騙活動令國家損失數以千萬歐元計稅款；希臘財務罪案組已介入調查。按照一帶一路計劃，中國欲把比雷埃夫斯港變成中國貨進入歐洲的跳板；中國遠洋物流公司由2016年起，成為該港口的大股東。

EU suspects tax fraud at China's new gateway to Europe

MADRID/ATHENS (Reuters) - European Union and Italian authorities are investigating suspected wide-scale tax fraud by Chinese criminal gangs importing goods via Greece’s largest port of Piraeus, a trade gateway between China and Europe, officials said.

FILE PHOTO: A view of the Piraeus Container Terminal, near Athens, Greece, September 20, 2017. REUTERS/Alkis Konstantinidis/File photo
“The VAT is completely evaded, with enormous damage to the national tax authorities and to the community,” Fabio Botto, of the Italian Central Anti-fraud Office’s special investigative unit, said in an interview.

He said the suspected scam at Piraeus, part of China’s vast Belt and Road infrastructure project, had cost Italy tens of millions of euros in unpaid value-added taxes (VAT), though the total could be far higher as the investigation was not over.

The European Anti-Fraud Office (OLAF) confirmed it was working with Italy on the investigation but declined to give details, citing confidentiality.

Botto said his agency had evidence that Chinese-owned firms run by the criminal groups were fraudulently avoiding import duties and VAT on large shipments of goods through Piraeus.

The groups import goods, often counterfeit clothing and footwear, and massively understate their value to EU customs to avoid import duties, he said. They also lie about the firms that receive the goods, enabling them to avoid VAT.

Greece’s Financial Crime Unit is conducting a separate investigation into a suspected tax fraud case involving Chinese goods imported via Pireaus. The Greek unit has had little contact with Italian and EU authorities and has not been informed about the wider investigation, an official there said.

China’s state-owned COSCO Shipping (601919.SS) () has majority-owned Piraeus since 2016.

China wants to transform the port into its “gateway to Europe” under the $126 billion Belt and Road initiative, which envisions a new “Silk Road” of land and sea routes with trading partners.

Botto and the Greek official said neither investigation had evidence of any wrongdoing by Piraeus port authorities. COSCO owns a majority stake in the Piraeus Port Authority (PPA) (OLPr.AT), which manages one container terminal, and a wholly-owned COSCO subsidiary owns and manages two other terminals.

Slideshow (4 Images)
COSCO said: “The company has in its global operations consistently and strictly followed local and international laws, and persevered to operate legally and compliantly”.

PPA said it had not received any information about criminal groups using the port and it would alert authorities if it did. It said it took all necessary measures to ensure that goods had customs supervision.

“(PPA) is under no circumstances responsible for conducting checks for illegal activities,” PPA said in a statement.

OLAF and national authorities in recent years have clamped down on customs loopholes used by Chinese smugglers, whose tax scams they estimate cost the EU billions of euros a year.

Italy began investigating the Piraeus case in late 2017 after seizing falsified invoices at customs offices, Botto said. Reuters has not seen this evidence and Botto declined to name the suspect firms as the investigation is ongoing.

Piraeus has become a major new entry point, Botto said, as northern ports have tightened controls and Piraeus’s import capacity has leapt six-fold under COSCO.

“We are investigating the new routes developing with the Belt and Road project. Currently the predominantly beaten path appears to be through Piraeus,” he said.

時機已到，夠鐘收割

一帶一路表面上就話東亞國家,非洲甚至到歐洲增加貿易機會

但根本就中共既大野心

香港既高鐵同港豬澳雖然已經係大白象利益輸送

但更重要既只係用來做廣告去宣揚佢果個一帶一路,係犠牲品

中共雖然表面上同俄羅斯友好,但實際上就用經濟同人口策略
連俄羅斯都咁搞

而家未成事前都已經有人查,唔知呢盤棋最後會行成點

唔清楚咩係一帶一路既巴打
可以睇下港台製作既節目,好高質素

中國國家主席習近平說「一帶一路」：「讓中國發展成果更多惠及周邊，讓大家一起過上好日子。」

對於不少「一帶一路」國家而言，中國是他們的第一貿易伙伴，中國政府和企業於這些國家投資以數百億美元計，為配合中國往外發展，中國成立亞洲基礎設施投資銀行和總值400億美元的絲路基金，對於不少發展中國來說，和中國國家主席習近平的握手，往往是上百億的投資。這種以建設先行的「中國模式」，令發展中國家趨之若鶩。

二十五年前脫離前蘇聯的哈薩克斯坦，緊緊跟隨「中國模式」的發展，但對居於中國毗鄰的哈薩克人，對中國模式是否認同？他們和國家領導是否有一同的想像？面對著中國，他們心情複雜。長居哈薩克斯坦十多年的香港人，一路走來，看著兩國互動，當「一帶一路」的出現，讓他思索香港人在中亞的角色。

中國在「近鄰」越南修橋起路築碼頭，並興建煤炭電廠，對於極需建設的越南，中國是否最好的選擇？當西方國家認為「一帶一路」是輸出「中國模式」，以低成本和低技術的建設先行，社會價值其次的發展，越南人又是否照單全收？

一帶一路作招牌，中國或成為最大贏家

意大利搬起石頭砸自己的腳

但最後

中國會成最大贏家

根本所有偷呃拐騙手段外國一早知
依家夠鐘收割咁解啫

任何一個五毛
連反駁或指責呢個係假消息既回應都無
完全唔想呢個思想俾多一個人知

就知呢個騙局行到幾大

應未到收割期，但陣味由中美戰開始傳出來
但想知俾支那投資左搞基建
拎咁著數既小國點收科

做埋咁多衰野都無事
都唔知講咩好

五毛作用只係維穩

國際大騙局佢地唔會收到台詞的

除非騙局爆破，影響中共執政地位，五毛就會出黎

睇電視有個節目講 支那係諗住係比雷埃夫斯港隔離起巨型工廠 將啲支那貨變成歐洲製造

眾所週知，中國人做事只係向利益看，而且特別不會為週遭國家及環境有任何同理心，留有餘地
中國既一帶一路當然唔少得非洲不同國家
有2015年報導2013年或更早已經有報道指出中國係西非海岸過份非法捕漁

Number of Chinese fishing boats operating in Africa soared from 13 in 1985 to 462 in 2013, say environmental group, with ships ‘taking advantage of weak enforcement and supervision’

事件經報導下中國沒有收儉，反而係更猖狂
嚴重程度，甚至到已赤化既scmp都有報導

China’s distant-water fishing fleet, estimated as the world’s largest by Greenpeace, with 2,500 vessels, has not always been welcome in far-off waters. Ships are not allowed to work without permission in the exclusive economic zones of other countries, which extend by United Nations convention to 200km (125 miles) from shore.

中國沿海因污染及早年既大量沒節制捕魚問題
其實較早已影響到中國沿海海洋生態
需要時間康復
所以中國自身都積極研究人工魚苖養殖方法

“全世界每三条鱼就有两条是中国养的”。水产养殖业大发展是我国渔业最鲜明的特点。目前，我国水产养殖产量突破5000万吨，占全世界水产养殖产量的60%以上，占全国水产品总产量的75%，为增加优质动物蛋白供应作出了突出贡献。但是，在产业快速发展的同时，各地不同程度存在养殖布局不够合理、局部地区养殖污染较重、规模化组织化程度较低等问题。部分地区由于过度养殖，导致大路货太多，有的养殖户辛苦一年，到头连饲料钱都挣不回来。

但中國竟繼續不斷破壞人地既海域海洋生態
還用賣回其水產控制其經濟，果然係泱泱大國深具君子之風
一帶一路各方面也果然帶動中國經濟

Kenya's empty nets: How cheap Chinese fish imports have hooked buyers
In 2016, China exported roughly $30 million of fish to Kenya -- double the year before.
"It's a good thing that we have fish coming in to fill in the gap, the deficit that we have. But on the other hand, we have to compete in terms of production and either lower the cost or increase our volumes so that we can avail fish to our communities," said former Kenyan Fisheries Secretary Charles Ngugi, who now runs his own fish farm.
Despite China being thousands of kilometers from Kenya, intensive, large-scale farming, and a willingness to keep prices low, even at a loss, means Chinese fish are often considerably cheaper than local offerings.

現今呢個世界大國一打仗就好大件事
而且資源缺乏同污染問題
根本發達國家之間就唔會想開戰
美國佬同北歐都一直允許中國發展

但中國實在做得太過火
美國先來少少行動按住佢
始終事不關己，己不勞心

如果你多D睇新聞,會發現中國做既事係多支線發展
最抵死既明明蝦中國最多就係俄國,但支那就成日表面刷佢鞋
其實俄羅斯厚黑遠唔係支那果皮
遠東地區既俄羅斯土地都俾支那人用人口同經濟搶咁翻來

所有呢D事既鋪排已經好耐好耐
但因為任何事都有關聯，所以都唔難推測
俄國專家都形容中國係經濟上開始有改變就係90年代既事,邊度來咁多資金呢?

咪玩啦，擺明真係睇準時機先煮你嚟食
依個年代邊有咁多嘢係可以呃
支那成日咁鍾意話唔守法只係「風險」，咩法律問題都可以用錢去收買
依家就係時候人地歐盟都要收order剎停（唔係嘅美國收返佢關稅都幾係嘢），一次過收割，你支那要仆街都係預咗㗎啦
早知今日就何必充大頭鬼

啲政府廢啫
本身「容許」係因為支那係偷嘅方法，少少少少噉抽你水，唔係直接打擊你。都係貪大企業或者政府怕麻煩，確實都係要貪支那生產線同市場
但依家終於有個政府話要停，一個開波，就八方支援，事關大家只係想要個醜人去搞掂個垃圾

一帶一路 一逃一稅

放假繼續搵料

科研又贏
火燭又贏
停牌又贏
復牌又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

推一推

一帶死路

抗五毛咁耐，真係好少見一個正常五毛或扮痴線香港/外國人既五毛都無入來

呢件事睇來好鬼
諗住搵多d料之後寄去美國領事館

香港大白象至到支那打飛機既航天
甚至乜野假民營既支那x
感覺愈來愈似都係宣傳佢地個一帶一路

夠膽連俄羅斯都食呢下真係好癲

中國或。。

呢個post真係一隻五毛都冇

叻叻

支那狗除左犯法仲識乜

大東亞共贏圈

全球針對中國
打仗了

貿易戰d post 全部都冇乜五毛
空氣好清新
中国又贏

津巴布韋反對派誓言驅逐中國投資者 「掠奪我國資源」

中國不對向外國投資，以增國際影響力，惟並非人人受落。非洲國家津巴布韋反對派領導人查米薩（Nelson Chamisa）誓言，如果他在7月的總統大選中勝出，將會驅逐中國投資者。

台灣《自由時報》引述《BBC》報道，今年2月接任反對黨民主變革運動黨（MDC）黨魁的查米薩，昨日在首都哈拉雷舉行的勞動節大會上發表有關言論。他指出，總統南加古瓦（Emmerson Mnangagwa）與中國和其他國家達成交易，「他們正忙於投資掠奪我國的資源。」

有「鱷魚」外號的南加古瓦是「東望」（Look East）策略的強力提倡者。中國則是津巴布韋第4大貿易夥伴和最大的投資來源國，從農業到建築業，投資總額達數十億美元。

據津巴布韋《先驅報》指出，中國協助擴建卡里巴水壩（Kariba dam）的水力發電廠、修復哈拉雷和周邊城鎮的水庫，中國還為機場擴建、火力發電廠和新國會大樓等提供資金。

如果查米薩在7月大選勝出，他說在9月上任總統後，「我會打電話給中國人告訴他們，他們所簽署的協議不可能被接受，他們應該回到自己的國家。」

台灣《自由時報》

A Zimbabwean opposition leader has vowed to expel Chinese investors if he wins elections due in July.

"They are busy asset-stripping the resources of the country," Nelson Chamisa said at a May Day rally in the capital, Harare.

The presidential polls will be the first since the resignation of long-serving ruler Robert Mugabe last year.

China is Zimbabwe's fourth largest trading partner and its largest source of investment.

Why China matters to Zimbabwe's leaders
BBC Africa Live: More on this and other stories
Mr Chamisa took over as leader of the opposition Movement for Democratic Change (MDC) party in February.

President Emmerson Mnangagwa, whose nickname is "Ngwena" meaning "the Crocodile" in the Shona language, will contest the election on the ticket of the ruling Zanu-PF party.

He is a strong advocate of a "Look East" policy, but has also been wooing Western investors since taking office in November.

More on Zimbabwe after Mugabe:

Thomas Mapfumo, Zimbabwe's lion, roars for his fans
Analysis: Mugabe refuses to go away
Five way to revive Zimbabwe's economy
Mugabe and me
"I have seen the deals that Ngwena has entered into with China and others, they are busy asset-stripping the resources of the country," Mr Chamisa said at the rally."I have said beginning September when I assume office I will call the Chinese and tell them the deals they signed are unacceptable and they should return to their country."

China has stakes worth many billions of dollars in everything from agriculture to construction.

According to the state-run Herald newspaper, it has helped with an extension to the hydro-power station at Kariba dam and repairing water works for Harare and surrounding towns.

China has also provided funding for various airport expansions, a thermal power station and the construction of a new parliament building, the paper says.

Mr Chamisa, 40, became the MDC's leader after Morgan Tsvangirai, a fierce opponent of Zanu-PF, died of colon cancer.

But his leadership is being challenged by a rival faction led by former Deputy Prime Minister Thokozani Khupe.

委內瑞拉崩潰、連中國也翻臉，重蹈「到奴役之路」

委內瑞拉坐擁比沙烏地阿拉伯還多的石油蘊藏，原本應該是像沙烏地阿拉伯一樣每個人都懶洋洋爽爽過的人間天堂，然而現實卻是委內瑞拉經濟在社會主義專政下大崩潰，議會宣布11月一個月內物價就漲了56.7%，2017年通貨膨脹率將高達2100%，國際上更悲觀的估計值則達4000%，竟比深受戰亂之苦的南蘇丹與利比亞還更嚴重，南蘇丹預期2017年通貨膨脹不過107%。

原本一直死忠支持委內瑞拉的中國，如今也翻臉不認人，過去中國在2007年到2016年間借貸600億美元給委內瑞拉，是委內瑞拉政府的救命稻草，但是11月底，中國石化卻在美國控告委內瑞拉石油公司（PDVSA），要求償還2,370萬美元貨款加上利息及損失，中國從大方金援，轉而翻臉討債，標誌著委內瑞拉馬杜羅政府離崩潰滅亡更近一步。

如今委內瑞拉外匯存底只剩下97億美元，市面上所有民生必需品一應具缺，從食物到藥品都找不到，至於委內瑞拉的貨幣玻利瓦則早已一文不值，一美元價值高於10.3萬玻利瓦。委內瑞拉的通貨膨脹之嚴重，讓委國央行在2015年之後就再也不敢公布官方通貨膨脹率。目前委內瑞拉家庭平均要花上80%收入在食物上，許多家庭都無法提供小孩足夠的食物。

為了解決委內瑞拉超級通膨，有經濟學家獻策進行「美元化」，馬杜羅則異想天開，想創造數位貨幣「石油幣」，石油幣以石油生產量為發行基礎，但委內瑞拉的石油生產，自從沒收歐美石油公司財產後，就一直不斷減少，更因為付不出款項，而有許多作業停擺。目前委內瑞拉政府與委內瑞拉石油公司，已經債逼眉毛，積欠650億美元債務，若加上中、俄的投資，總負債更高達1,410億美元。

美元化無法解決委內瑞拉的問題，因為委內瑞拉的狀況與辛巴威一樣，都是「異想天開」的社會福利主義嚴重扭曲市場，造成生產停擺，而大政府又不斷抽取資源，其結果，若改為美元化，也只是很快造成美元極度短缺，而改為數位貨幣，也一樣只會淪落玻利瓦實體貨幣超發，而一文不值的下場。

許多人認為委內瑞拉的崩潰是因為油價下跌，其實不然，委內瑞拉每日產量，扣掉本國消耗以及償債中國等額度，僅存100萬桶可外銷，在國際油價每桶100美元時，每年也只能賣得365億美元，而委內瑞拉每年進口所需外匯達770億美元，還短缺一半。也就是說，就算油價繼續維持在2014年以前的高檔，委內瑞拉一樣會倒台。

沒有外匯，委內瑞拉無法進口糧食，所以食物短缺，乍看之下問題很簡單，但委內瑞拉又不是沙漠，雖然土質狀況並沒有非常適合農業，只有4%土地適合耕作，委內瑞拉畢竟是熱帶國家，適合種植甘蔗、米、玉米、高粱、馬鈴薯與各種水果，委內瑞拉曾經以農立國，在1950年代以前有過半GDP都來自農業，適合放牧的土地則有1710萬公頃生產乳製品、牛羊肉，這樣的國家又怎會淪落到糧食缺乏？

這一切問題都來自於脫離現實的社會主義政策，委內瑞拉社會主義革命以後，查維茲為了實現其社會主義理想國，將委內瑞拉改造成以「石油收入」支撐的社會主義國家，利用石油收入補貼一切，國家提供了低價的一切物資，導致務農無利可圖，國內沒有人要種田了，全都靠以石油換取外匯進口，結果本來「以農立國」的委內瑞拉竟然變成7成糧食仰賴進口。

2011年，查維茲開始面臨兩難問題，在他的大補貼大政府政策下，財政缺口擴大，靠大印鈔票來支應，但進口需要外匯，印自己的貨幣沒有太大意義，只會造成嚴重通貨膨脹，查維茲接著試圖控制通貨膨脹，他的辦法是強行規定物價，一宣布之後，商品馬上就找不到了，因為原料都要進口，成本萬物皆漲，售價不能反應成本，當然只好停產，聰明的人民也預期如此，立即搶買囤積。

查維茲卻死不認錯，堅不承認都是自己的「異想天開」造成國家災難，推稱都是美國的陰謀打壓，都是邪惡的資本家意圖破壞，都是雀巢、高露潔、嬌生、可口可樂、聯合利華這些廠商的邪惡陰謀，不管怪罪誰，問題只是越來越嚴重，而非減輕。當查維茲過世，交棒給馬杜羅，卻是蕭規曹隨，問題當然越演越烈，馬杜羅則宣布進行配額限購，當然也完全無用，最終淪落到處處大排長龍、到處搶劫暴動。

馬杜羅坐困愁城，無計可施的情況下，出現了歷史的諷刺：馬杜羅呼籲委內瑞拉人民自己種植糧食。本來委內瑞拉就是大多數人務農、一個本來糧食完全足以自給，還能出口的熱帶天堂國家，竟變成糧食短缺，人民一天只能吃一餐，最後要呼籲回到自己種糧食。

只要委內瑞拉以大政府剝削市場的情況不改變，不論是美元化，還是數位貨幣，通通救不了委內瑞拉，但馬杜羅跟查維茲一樣，永遠不承認自己的社會主義妄想脫離現實，如今的狀況，他說都是「邪惡的美國川普政府對委內瑞拉的封鎖」造成的，千錯萬錯，反正都是資本主義的錯，自己絕對不會有錯。至於底層人民每天貧病交迫，四處暴動，兒童營養不良餓死，那當然都是邪惡的資本家搞的鬼，絕不可能是自己的社會主義造成的。

奧地利裔英國經濟與哲學家海耶克，於1944年出版名著《到奴役之路》獻給「所有黨派的社會主義者」，預言扭曲市場的集體主義，不管是希特勒的國家社會主義、史達林的共產主義，或其他集體主義社會主義，最終都會造就通往奴役之路，使個人經濟自由與人身自由，都完全毀滅，這本書描述了納粹的興衰，也預言了蘇聯的結局，出版超過70年後，再度說中了委內瑞拉、辛巴威的慘況，只能說，人類為何總是執迷不悟呢？

BEIJING (Reuters) - China’s support for Venezuela has benefited ordinary people and been broadly welcomed, the foreign ministry said on Monday after the U.S. Treasury accused China of aiding Venezuelan President Nicolas Maduro’s government with murky oil-for-loan investments.

FILE PHOTO - Venezuelan Foreign Minister Jorge Arreaza (2nd L) talks with China's Foreign Minister Wang Yi (2nd R) during a meeting at the Ministry of Foreign Affairs in Beijing on December 22, 2017. REUTERS/Nicolas Asfouri/Pool
In a Friday speech at the Center for Strategic and International Studies, the U.S. Treasury’s top economic diplomat, David Malpass, said China’s focus on commodities and opaque financing deals had hurt, not helped, countries in the region.

His attack on China’s role in aiding the Venezuelan government came a day after U.S. Secretary of State Rex Tillerson, ahead of a five-day tour of Latin America, raised the prospect of a military coup in the oil-rich country.

Speaking in Beijing, Chinese Foreign Ministry spokesman Geng Shuang said financial cooperation between the two countries was set by companies and financial bodies in both nations on commercial, win-win principles.

Loans were totally in accordance with international standards and benefited local people, he added.

“What the United States said is baseless and extremely irresponsible,” Geng said.

Cooperation between China and Venezuela had supported the building of more than 10,000 low-cost houses, electricity generation and the cost of household appliances for three million Venezuelan homes on low incomes, he added.

“China-Venezuela cooperation has favourably promoted Venezuela’s socio-economic development and has been welcomed and supported by all levels of society,” Geng said.

“A stable Venezuela accords with the interests of all sides.”

China last week said the United States was disrespecting Latin America after Tillerson warned countries in the region against excessive reliance on economic ties with China.

The Trump administration has imposed individual and economic sanctions on Venezuela’s government for rights abuses and corruption. Maduro has accused Washington of seeking to oust him to improve access to the OPEC nation’s oil wealth.

China and Venezuela have a close diplomatic and business relationship, especially in energy. China has repeatedly brushed off widespread condemnation from the United States, Europe and others about the situation in the country.

China has said it is confident in Venezuela’s ability to properly handle its debts. Venezuela has borrowed billions of dollars from Russia and China, primarily through oil-for-loan deals that have crimped the country’s hard currency revenue by requiring oil shipments to be used to service those loans.

Since 2007, China has loaned more than $50 billion to Venezuela through an oil-for-loans arrangement that helped Caracas reduce reliance on U.S. energy markets. But the flow of funds from Beijing has slowed since 2014, when abundant crude oil led to a crash in oil markets and made China less interested in maintaining its alliance with Venezuela.

台灣醫弱智叻啲？

其實我係日本人

咁留反係日本醫

呢招叫輸出大白象，再以大欺小，中國又贏

good try
keep stay here and help bumping

六十四個國家

當中只有一半中伏都好大獲

香港D大白象都係中國放係小冊子上宣傳既工具

學黃毓民話

佢唔做野都唔緊要

仲要俾錢佢

俾錢佢都唔要

仲要俾錢佢來強姦自己

鬼佬根本就不恥呢個計劃
呢個計劃支那偷雞都唔知執左幾多

成日有人笑D錢收唔翻
收唔翻咪收唔翻
反正D錢來源都唔知邊來
高登之前就話三跑條數已經COVER哂佢用來做首信既數

何況只係收唔足
而家搶錢搶地搶資源

無所謂我笑埋你同支那

我喜歡你，最有guts五毛留係度吧

咪你羅

嬴國

一路騙人

踼走佢哋